{
    "question": "3. Berikut yang tidak termasuk sumber energi alternatif adalah ....    A. air\r\nB. angin\r\nC. matahari\r\nD. minyak bumi \r\n\r\n\r\nmaaf ganggu:) tolong dibantu soalnya karna besok akan dikumpulkan\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Minyak bumi<br><br>Karena minyak bumi adalah salah satu dari bahan tambang dan tidak bisa diperbaharui",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> D. minyak bumi.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "4-cermati-teks-berikut-teks-1-mangga-muda-jatuh-ke-tanah-dimaka-220",
            "question": "4.    Cermati teks berikut!\r\nTeks 1\r\nMangga muda jatuh ke tanah\r\nDimakan semut dan\r\nBagaimana tawa tak pecah\r\nMelihat gigi palsu jatuh ke mangkok\r\njuga kodok\r\nTeks 2\r\nJanganlah engkau berbuat maksiat\r\nJanganlah engkau berbuat jahat\r\nSegeralah engkau bertaubat\r\nAgar selamat dunia akhirat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:d</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:d</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-bahasa-iklan-di-telvisi-292",
            "question": "Ciri bahasa iklan di telvisi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> a.menawar</p><p>b.menggunakan kalimat tidak formal</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "12-cermati-kutipan-berikut-1aku-duduk-di-batang-batang-kelapa-944",
            "question": "12. Cermati kutipan berikut!    (1)Aku duduk di batang batang kelapa yang mati\r\ndisambar gledek. (2) Di pangkuanku senjata, sisa-sisa\r\npeluru, rasa sakit, dan lelah yang sudah tidak aku\r\npedulikan. (3) Bila subuh pecah dan matahari\r\nmenyerakkan bara di langit timur, kami harus\r\nmenyerbu. (4) Hidup mati itu soal nanti. (5) Roda\r\nsejarah ini tidak boleh terhenti.\r\n(Sumber: Merdeka, Putu Wijaya)\r\nLatar suasana peperangan dalam penggalan cerita\r\ntersebut terdapat pada kalimat nomor ....\r\nA. (2) dan (3)\r\nB. (1) dan (2)\r\nC. (1) dan (3)\r\nD. (3) dan (4)\r\nE. (4) dan (5)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. 2 dan 3</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> karena pada pilihan nomor 2 dan 3 menggambarkan suasana maaf kalau salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-perhatikan-teks-di-bawah-ini-bulan-oktober-sekolah-akan-menga-336",
            "question": "1.     Perhatikan teks di bawah ini!\r\nBulan Oktober sekolah akan mengadakan kegiatan bulan Bahasa, kegiatan\r\ntersebut Selalu diadakan tiap tahunnya judul proposal kali ini\r\nMemperingati Bulan Bahasa.\u201d\r\nBuatlah 3 tujuan dalam kegiatan proposal tersebut!\r\nDhotil doto 1 howeb inil Susunlah data di bawah ini meniadi daftar Pustal\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pasti puasa mu batal kan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "26-rebuslah-air-bersih-secukupnya-sampai-mendidih-setelah-itu-982",
            "question": "26. Rebuslah air bersih secukupnya sampai mendidih! Setelah itu, celupkan daun jeruk purut beberapa    saat agar daun itu menjadi lunak! Lalu, angkatlah daun jeruk purut itu dan tiriskan! Tumbuk selembar\r\ndaun pandan dan diberi air matang! Setelah itu, peraslah untuk diambil airnya!\r\nKata-kata yang bermakna perintah adalah ....\r\na. rebuslah, celupkan, tumbuk, peraslah\r\nb. secukupnya, beberapa, menjadi, mendidih\r\nC. rebuslah, beberapa, menjadi, diberi\r\nd. tiriskan, menjadi, beberapa, selembar\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. rebuslah, celupkan, tumbuk, peraslah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>ciri ciri kalimat perintah adalah terdapat imbuhan -lah dan -kan</p><p></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bacalah-puisi-berikut-berakit-rakit-ke-hulu-berenang-renang-ke-710",
            "question": "Bacalah puisi berikut!    Berakit-rakit ke hulu\r\n\r\n*Berenang-renang ke tepian*\r\n\r\nBersakit-sakit dahulu\r\n\r\n*Bersenang-senang kemudian*\r\n\r\n\r\n\r\nBaris puisi yang bertanda * mengandung rima ...\r\n\r\nA. disonansi\r\nB. asonansi\r\nC. terbuka\r\nD. sempurna\r\nE. aliterasi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>asonansi </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>asonansi adalah pengulangan vokal yg sama pada kata atau perkataan yg berurutan dalam baris baris puisi</p><p></p><p></p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lafal-berikut-yang-harus-dibaca-jelas-kecuali-a-814",
            "question": "Lafal berikut yang harus dibaca jelas,    kecuali ....\r\n\r\na. \u0627\u0644\u0645 \u064a\u062c\u0639\u0644\r\nb.\u0643\u064a\u062f\u0647\u0645 \u0641\u064a\r\nc.\u062a\u0631\u0645\u064a\u0647\u0645 \u0628\u062d\u062c\u0627\u0631\u0629\r\nd. \u0627\u0644\u0645 \u062a\u0631\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>c. </strong><strong>\u062a\u0631\u0645\u064a\u0647\u0645 \u0628\u062d\u062c\u0627\u0629</strong> </p><p>Bacaan tersebut merupakan <strong>Ikhfa </strong><strong>Syafawi.</strong></p><p><strong>Ikhfa Syafawi</strong> yaitu suatu hukum tajwid yang terjadi ketika ada huruf hijaiyah Mim Sukun ( \u0645\u0652 ) ketemu dengan huruf hijaiyah Ba ( \u0628 ) .</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kecuali ada fatkah nya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo saaaaaaaallllaaaa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "18-ayah-mengajakmu-mengunjungi-rumah-saudara-di-luar-kota-tetap-916",
            "question": "18. Ayah mengajakmu mengunjungi rumah saudara di luar kota. Tetapi kamu tidak    suka naik bus atau mobil karena pasti macet di perjalanan. Bagaimana saranmu\r\nuntuk ayah?\r\n\r\n19. Bacalah teks berikut ini!\r\nBahan dasar pembuatan pakaian bermacam-macam. Ada pakaian dari kapas\r\nbulu domba, dan serat sutra. Hampir semua bahan dasar pakaian terdapat di alam.\r\nBahan dasar pakaian jumlahnya terbatas....\r\nBerikan saran yang tepat untuk melanjutkan teks di atas!\r\n\r\n20. Selama masa pandemi Covid-19 kegiatan belajar tidak bisa dilakukan melalui tatap\r\nmuka. Bagaimana manfaat teknologi komunikasi terhadap kegiatan belajar\r\nmengajar selama masa pandemi?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>18. Menyarankan untuk menggunakan transportasi lain seperti kereta</p><p>19. manfaatkan  bulu domba dan serat sutra dengan bijak dan secukupnya</p><p>20. bisa menghubungkan siswa dan guru meskipun jarak jauh seperti menggunakan platform zoom</p><p></p><p>semoga membantu.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "22-who-is-delivered-the-announcement-a-an-english-tutor-b-th-863",
            "question": "22. Who is delivered the announcement?    A. An English tutor.\r\nB. The course's students.\r\nC. The course's manager.\r\nD. The customer service.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf banget kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-c4pertolong-jawab-dengan-singkat-117",
            "question": "Apa arti c4per.tolong jawab dengan singkat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>cari perhatian</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>cari perhatian</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>setau aku itu yaa</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}